[好文共賞] 點解日本對武漢肺炎反應咁撚慢

highlight左重點

#社論 #文長注意
看到 #日本新型冠狀病毒現況，日本政府防疫不力的程度令國際震驚…從武漢專機撤回的僑胞不須被強制隔離（即使日本公定隔離天數只有10天，還是有人可選擇直接走人），鑽石公主號乘客下船後就地解散、各自搭電車回家…更別說日本政府直到現在都還是開放中國客來日觀光自由行（只禁止湖北與浙江）。

很多台灣民眾在問：「日本怎麼變這樣？」
其實，日本沒有『變這樣』，日本『一直都是這樣』。

網上已有許多社論針對政治與經濟面做了解析（奧運與安倍經濟學、日本對中國的過度依賴…等等），希望網友們多去搜尋閱讀。非專業人士的我希望以『民族性』的面向做分析，大家隨便看看就好。

311大地震時，日本充滿秩序的救災過程令國際讚嘆不已，老百姓與地方政府循規蹈矩地配合中央政策，才沒下多少時日，全國已儼然走出災後陰影…這換作世界任何國家都無法達到的高效率並不是奇蹟…事實上，日本人為了這一天的到來，已經不知道『練習』過多少次。

日本人是個『SOP民族』，他們不懂得隨機應變、也不擅於處理突發狀況，但這民族性之所以優秀的地方就在於：他們了解自己的弱點。

他們會記得曾吃過的苦、受過的虧，也會去預想任何『可能發生的最糟狀況』，然後整理出一套可以完美解決的SOP方案，努力地反覆練習再練習（可說是全民皆有『職人精神』）…從1995年的『阪神大地震』到2011年的『311大地震』，這16年間，日本全國每年不間斷地在做大型防震演練與宣導…也讓世界看到了他們的練習成果。（其實311地震有出現了一個日本人沒預想到的變因：核災；從這部分的處置就可看出他們慌了手腳…）

反觀台灣，921地震至今已經過21個年頭…請問大家現在有在枕頭旁放一個裝好水、電池、手電筒、乾糧、藥品的『防災包』嗎？日本幾乎每個家庭都會準備這個。（與其說日本人對防災準備地如此周到是因為『怕死』，倒不如說是怕造成救災人員與他人的困擾…但這就是另一個話題了。）

日本國之所以會如此強盛、進步，就是因為他們每個人都乖乖遵循SOP。這整個國家社會是一台運轉順暢的機器，每位國民都是盡責的螺絲釘，把自己的份內職務做到最極致。日本的官僚體系也一樣，與其像木村拓哉一樣大膽革新、做出CHANGE，倒不如融合每位閣員的意見，開會、開會，再開會…直到有解決哥吉拉問題（誤）的完整SOP流程前都在開會。

18年前SARS爆發時中日往來還沒如此開放，使得日本躲過一劫，也因此日本已經有上百年沒遇過瘟疫。對於新冠病毒的來襲，政府即便有警覺心，也完全無法討論出任何有效的決策。防疫如作戰，這下子，時間壓力就來了…該怎麼辦？

日本人若遇上沒有SOP可用的窘境，他們會選擇尊崇最高指導單位的指示，不得作出任何變更與質疑…也就是『完全信任WHO』。於是他們聽從WHO的建議將隔離日期縮減為10天，也聽從WHO的建議不限制中國客，更聽從WHO的建議讓檢疫人員不穿防護衣登上鑽石公主號（然後他就被感染了）…西元1944年，當日本軍方接收到『神風特攻隊』的指示時，所有軍人都知道這只是白白送死、這場戰役絕對打不贏…但卻沒有人敢懷疑或忤逆『上頭的決定』。

日本人一直都是這樣，從來沒有改變過。
我在《裏東京生存記》書裡有提到：大和民族不擅於獨立思考，他們也不推崇個人主義，所以美國人的英雄是超人，日本人的英雄卻是『戰隊』。政治體制也一樣，即使有官員早早發覺WHO的狀況不對、不值得信任，只要其他人不苟同，他的意見就會被撤回。民眾也差不多，就算對政策再有微詞，他們還是會乖乖遵守上級的所有規定。政府說「沒有中國旅遊史不用檢疫」；所以醫療機關遇上發燒好幾天的重症病患也不檢疫，直到多日後才被確診，病毒卻早已擴散至整間醫院（和歌山縣的案例）。

有在日本生活過的台灣人應該都知道：跟日本人溝通很累（笑）…尤其是到政府機關辦事，或是遇上有消費糾紛必須客訴的狀況。他們只會按部就班做事，反應也很慢，處理所有事情都必須照程序一步一步來。但若觀光客只是到日本玩，當然不太可能觀察到這種民族性，所以現在才會問：「日本怎麼變這樣？」

眼看日本的確診人數已飆升至世界第二多，東京奧運會被疫情影響嗎？日本政府回答：照常舉行，因為沒有備案。
沒有SOP的狀況之下只好硬著頭皮辦下去，很合乎日本邏輯…但如果疫情在夏天前尚未大幅趨緩，也不會有國際觀光客敢來觀賽，進而成為只有選手跟媒體參加的孤獨奧運大會，日本政府這幾年為了大賺奧運觀光財而投入的所有成本將付之一炬。

然後日本會就此完蛋嗎？我覺得不但不會，還會讓他們痛定思痛，然後進化為有著全世界最完善防疫體系的國家…這就是大和民族性的堅韌。在百年內歷經關東大地震、東京灣大空襲、二戰慘敗、阪神地震、311海嘯…身邊還有一座隨時可能會爆發的富士山…這個國家不但沒倒下，反而成為世界經濟文化強國。只希望這次新冠病毒的創傷能讓長久以來身為『順民』的日本老百姓有所覺醒、嘗試去改變陳腐的日本政治環境。

最近好多朋友問我：日本人對於疫情有什麼看法？他們真的不在意嗎？
據我的觀察，在意與不在意的人各佔一半。女性會很緊張，尤其是有小孩的婦女，另外還有阿宅網民族群，因為他們接觸到的國際資訊比較多，日本官方媒體沒報的消息（例如武漢大量焚燒屍體等等）只能在網路上被搜到，最近上5ch（類似台灣的PTT）都能看到超精彩的討論…而現充男性是最不在乎疫情的族群，一樣不帶口罩搭電車、抽煙、發燒後吞退燒藥上班。

我對日本的『災後重建』非常有信心，但日本政府現在才開始下定決心補破網卻拿不出任何有效政策，在日本國內各醫療院所救治的武漢肺炎患者超過700人，從來沒設想過大規模傳染病爆發的日本醫療體系撐得住嗎？接下來只期待大和民族的『自肅』（自我管理）精神與公德心能改善疫情。

呼籲所有 #在日台灣人 與即將赴日的朋友們：要警惕，但不要恐慌。日子還是要過，過度恐慌對防疫一點幫助都沒有。多洗手，均衡飲食、運動與睡眠以提升自我免疫力。謝謝大家看完這長篇大論，也希望大家能多了解一點『裏日本』。

（照片來源： 大塊文化《歐陽靖・裏東京生存記》、攝影：RK ）― 場所: 東京都

日本人就係臭雞

咁都有得吹奏
同中國既多難興邦
中國或成最大贏家
有咩分別？

簡單嚟講就係太信佢地個奶共政府
結果冇曬危險意識

日本近代史上最大一個錯誤就係侵華戰爭，間接滅咗中華民國喺大陸嘅勢力，令共產黨得以篡國

去日本買野 買飛

愈大間公司愈多程序

佢咁叫吹奏？
佢講全部嘢都好客觀而且有理據喎

睇吓個啲咩沒有美國芯片 中國自主研發
都好客觀下架

某程度上都幾賤

要痛得夠深先學會

行一步出去冒險都唔敢
無勇氣既大和民族

如果話佢地堅毅
不如話佢地軟如水
水就係斬唔斷
做就佢既強韌

唔想攪大佢影響奧運

唔明你既論點
可以講詳細啲？

簡單講就係相信政府

總之就係出一堆例子
講咩中華民族點樣絕境求生
環境越嚴峻 中華民族就成長得越強大

日本對於有經驗既野會準備得好好
311地震救得快係因為1996年阪神大地震既經驗
但1996年係傷亡慘重因為冇乜防備
1985年jal123墜機,第二朝先去救
事後檢討先有完善既救災對策
今次咁hea我諗係因為sars冇頼過野所以唔識驚

咁吹水同客觀唔同喎

中國果啲明顯吹水
日本呢個我覺得佢幾啱

Btw 日本人真係蠢又唔變通

咁老實講
可能香港無中過沙士咁甘
都唔會今日咁市民做得咁好

咁都叫吹奏？
成篇野講緊佢地做野死板唔識隨機應變所有野要有程序跟先識做先搞到咁wor

日本人由細到大都剩係識服從上級唔識自己判斷
細細個學洗廁所訓練到大個出黎做奴隸
一出事就棟撚左係度唔識處理完全0思考能力
最後只能夠繼續服從上頭命令同盲目信任權威

佢地永遠只會留係自己既comfort zone
當你做有勇氣個個表現同其他人唔同就會比成個社會杯葛你
其實成件事好撚痴線所以先咁撚多人自殺

其實香港市民做得好最大原因係唔信政府同中国
所以佢地講既野都調返轉黎做就冇會做得好
如果上年唔係反送中我諗香港人都分分鐘信政府然後反應慢左一拍再爆得勁d

戇鳩無藥醫
好 mung4 塞

佢地不嬲都咁

最早愛滋病出現，全世界講緊可以經血液傳染，要改變以往輸血嘅方法黎避免交叉感染
日本on99遲左十幾年先改革，有好多要輸血嘅長期病患冇啦啦中左先知死

又啱
睇下買唔到罩既藍絲就知
話人造謠果啲人就知

唔知呢種遲鈍係點樣練成

冇guideline比佢跟咪會唔識做野
所以日本d說明書同公司程序野點解會寫得咁詳細

你就臭雞
日本呢種特質令人尊敬
每個民族有其特質，我相信日本一定會檢討
香港應變本身係世界數一數二
香港只要無支那支共港共會做得更好

以前有朋友係日本讀書
話日本人連 usb 都唔識挿

一味鳩對對唔入
原來上下調轉左

TLDR: 華夏傳承嘅奴隸性格令日本人唔識應變

有fd做左幾年野先去日本做
班o架仔連excel都唔多識用剩係識加減乘除
因為上司都唔識冇人教公司程序又冇佢地唔識自己搵方法去增加工作效率同自己休息時間
成件事好痴線

現充 對 御宅
御宅又贏

玩抖音玩到傻撚晒

咩係SOP？

溫室長大無經歷過世途險惡

。

standard operating procedure

Standard
Operating
Procedure
即係step-by-step咁嘅工作流程指引

睇錯sod

Standard Operating Procedure
台灣人好鍾意用SOP

咁點都好過中国人
仲好過香港人添

哥斯拉套戲已經披露晒日本所有問題

第二大東亞病夫

認同作者前部分
但佢結論係，捱過今次日本會做得更好
問題係佢無視左日本原有嘅社會問題同體系缺乏
本身應該係改革體制同思維，而唔係順住既有嘅體系去期待未來嘅改善，否則結構性根本缺乏仍然存在

然後XX會就此完蛋嗎？我覺得不但不會，還會讓他們痛定思痛，然後進化為有著全世界最完善防疫體系的國家…這就是XX民族性的堅韌。

聯署白宮要求youtube解釋點解限制言論自由

香港人係走精面，小便宜，三分鐘熱度。

突然間好重視個樣野就十分狂熱，過左個熱潮就無人理。

係香港好難見到日本個種堅好聽叫堅持，唔好聽就固執。

如果當年國民政府贏咗嘅話美國會係撐中國對抗蘇聯而唔係日本，當然抗美援朝都唔會發生，所以朝鮮半島會統一，成個東亞嘅政治格局會好唔同
以前中學教我history個miss成日都咁樣同我地講

直接啲講咪等運到，咩Q SOP咁巴閉丫

咁事實上日本係咁樣進化出黎
下次再有同樣事發生佢地一定會做到世界第一
不過一有新野爆佢地又會收皮o者

所以咪永遠都唔會係世界第一囉

總之有咩事
就話日本人愛人民幣
唔要健康
攞黎賤

改革體制同思維等於要佢地成個國家放棄現有價值觀重新去接受一套新既思維
其實根本係冇可能既事

你睇日本政府都鼓勵請產後媽媽 少d ot 比多d機會女性上位
但班萌塞到極致既日本人唔會咁做呀嘛
而且佢地既教育就係教點做奴隸而唔係點創新同隨機應變

push

日本人唔係有呢啲特質，你班友會咁鐘意去？

就係咩都照規矩，驚麻煩人，服從上級
先會有啲咁嘅服務質素
會帶唔識路嘅人去目的地
死都要迫入架電車俾人上哂
唔會執人地漏低嘅野
出產嘅商品要達標
拍AV要全情投入

仲有就係繼續俾你地搶口罩，唔係一早冇口罩用啦

你可以話佢哋傻，但個民族就係咁，唔係吹奏，一樣有自私撚日本人，但大多數唔係
去旅行梗係好，但叫我係日本生活就不了，佢哋啲禮節同生活模式真係會頂唔順

如果佢哋唔係咁，你班友今日仲有口罩用？

唔識隨機, 所以有神風出現

與其食花生，不如用唔同外語整抗疫指南，以抗爭者嘅身份輸出經驗、 Connect 全世界

日本體制係呢一百年已經大變左兩次
一次係明治，一次戰後，難係難，但講無可能就絕對唔係

可能有d離題，我捉圍棋唔差，日本棋手捉棋好多時候都係循規蹈矩， 熟讀每一個常見嘅棋形，但係有d平時見唔到嘅野嘅時候應變能力低，加上近期AI行嘅棋好古怪，令到日本圍棋勁人少左，可能同日本民族有關

幾似香港嘅造神 見高就拜

唔係每一次災難都有機會可以劫後重生
呢次肺炎係一個警示
表面上係奶共後果
實際上係反映大和民族深層次腐敗
痛定思痛係好
但面對中國文化侵略
係冇第二次機會俾你痛定思痛
大和民族再唔改變
廿年內肯定滅族

上次想做世界第一 發動左中日戰爭 最後俾人打到阿媽都唔認得

你o岩
睇下今次疫症大爆發會唔會令佢地痛定思痛
定都係繼續原地踏步

「然後日本會就此完蛋嗎？我覺得不但不會，還會讓他們痛定思痛，然後進化為有著全世界最完善防疫體系的國家」

咁有信心

人民幣作惡

最後我唔同意佢講嘅野， 我唔認為日本民族會因為呢次疫情變得強大， 因為呢個世界會發生越嚟越多冇辦法預計嘅事。

其實係為錢
你諗多咗啦

最大問題係成個民族性太順從政權，太依賴上級
日本真係好神奇，有亞洲最先進嘅科技
同時又保存住最古老嘅傳統
但個民族性真係要改改
老嘢永遠頂死晒，後生上唔到位（雖然好多地方都有呢個問題）但就永遠唔會肯改變呢樣嘢
如果經過今次會大改就好，但都唔太樂觀住

為左錢既係政府
如果日本人好似香港咁唔信政府唔聽政府講咪唔會搞到咁

武肺只係將日本體制嘅問題顯露出黎
我衰啲講句，反而希望佢大爆到七彩，死返一萬幾千人
唔係有強烈嘅外部衝擊，日本係唔會變，今次係武肺，下次又另一樣，更加唔好講國內少子高齡化呢啲問題

我一直都唔明一個咁打壓創新既社會文化點解可以有咁多創新思維同理念走到出黎
不過今次大爆死咁堆老野對佢成個社會都係一件好事

唔係mc jin下可？

其實係
我都期待緊日本大爆
唔係只會繼續比支那侵略好快就滅國

睇錯SOD民族

佢地同牛一樣鳩做

Copy and paste 唔識一次過
一個個咁做
但係唔會諗點樣快啲
或者覺得咁慢要去解決

agree

唔變通係真

日本平民其實即係藍絲
無獨立思考信政府，做乜都要聽指示

最大分別咪就係
人哋話唔會輸比同一樣野twice 囉
中国？
重覆輸左幾千年都仲未贏
唔知想點
啲歷史書當故仔書咁睇

有少少怪 日本係有對應過溫疫 並唔係完全無 例如SARS西班牙流感同09年既H1N1 所以先會到到都有口罩賣 但係佢地今次既疫情處理係完全垃圾 我同意日本人不思考同佢地會盲從上級 但係話佢地係經驗既情況下先會變就未必真

日本史上最大嘅錯誤就係當年殺唔晒所有支那人

職場政治文化同校園欺凌不相伯仲，就算識個啲人為免叻過上級都唔會主動表現出嚟

其實睇日劇好多時都有反映呢類問題

其實咁講有啲事後孔明
當年國民黨都唔係咩好嘢
你睇下台灣白色恐怖時期
共產黨彈得起好大程度都係因為識利用民怨
只不過無人估到共產黨上咗位之後會咁撚痴線

與其話係揀錯邊不如話係中國人劣根性
台灣幾十年前覺醒咗民主化到
反觀支那，大鳴大放、文革、六四
未行到呢一步啲進步動力已經俾共產黨摧毀晒

好文，曾經係日本公司做過一段時間，日本人好enjoy決策過程，好鐘意開大會，而開大會又各自開pre meeting, 整好多report同excel, 不停ff各個scenrio, 所以做既決策深思熟慮，係好事，但過程慢同唔夠決斷。

所以咪ot o到痴撚左線
明明好多野都可以好快但為左跟程序就晒左好多時間係d無謂野度
打日本仔工真係人都癲

就係經歷得多先會有SOP，只係今次唔中佢地果範
正如香港地震一定會仆街

事實係冇「對應」過瘟疫，日本過去只係以原有嘅醫療體制承受你講嘅果埋瘟疫，從來冇特別制定或者實行過其他流程。

咪同香港一撚樣 狗 消防 醫護次次都奶獲金 死左人先檢討

所以日本既優點係鳩做
同埋會不停諗點樣做到最好

但係同一個框架之內

試過做一間每日朝早全公司朝禮半個鐘
個個部門輪住report
屌你老味我o岩o岩入職乜都唔識聽黎做乜
仲要有好多其他唔關我事既部門既野聽左幾個月都唔知佢地up乜鳩

懷疑你根本無看內文
文中講到日本以前災難後的應變和秩序是平日不斷演習的結果，並不是民族有多優秀

其實係反映出實力差距 美國夠好耐無經歷過 但人地一早封撚左關 現代社會發達國家好多都好似被圈養嘅豬咁 美國真係超撚晒班 無論係軍事外交定對社會主義嘅警惕

分別在日本人會汲取教訓，而中國人唔會

真 sop到煩

香港人沙士嗰陣已經帶口罩，勤洗手，日日量體溫
沙士嗰下已經做得好好

周圍有口罩買係因為佢地要防花粉，好多日本人有花粉過敏

另外好簡單 若果係真係會因經驗而改變 以上所有壞地方一早改左 例如盲從上級 不獨立思考

你肯定？西班牙流感死39萬人，09年全國都有人感染

可能老美怕死驚爆左控制唔到呢佢地方咁大，爆起上嚟唔會好過支那幾多
不過佢控制住全球銀紙，話封就封影響不大

最近好多朋友問我：日本人對於疫情有什麼看法？他們真的不在意嗎？
據我的觀察，在意與不在意的人各佔一半。女性會很緊張，

上網已經見到，好極端，一半話完全無問題，另一半覺得好似世界末日，不過最主要係政府，帶唔到頭做野，下面d 日本人就唔識跟

南韓爆得仲勁過日本喎

日本人的英雄卻是『戰隊』。

諗返起又係，睇星矢龍珠大，到大個的火影one piece，情節都有合作精精神。

一拳超人破格扭轉呢個局面，但由於琦玉大過強大，只後都少出場。

算啦條友根本too long did not read

日本口罩係防花粉同比女人唔駛化妝
日本女人覺得唔化妝出街係唔得體

你同歌頌支那有咩分別

美國唔駛講
就算未發生過既事都已經預演左
但真係有咁既國力，有咁多資源可以浪費先會可以做到咁多預演

夾硬嚟講
拉打唔紅過戰隊？

條友為反而反
明明篇文完全無吹奏嘅意思
其實佢知唔知咩叫吹奏

Perfumeの東京ドーム公演が予定どおり25、6日に開催されると決まった

今朝起身見到嚇咗一跳，仲夠膽如期開演唱會
日本仔係咪諗住戴口罩同酒精搓手就唔會中招

呢個係其中一個原因 但係口罩文化亦都同西班牙流感同H1N1有關 當然亦都同懶得化妝有關

sop係咪standard operation?

絲打心水清

調返轉諗
佢地馬照跑舞照跳都只係爆得幾十單都幾撚勁

Standard Operation Procedure
唔係SOD

啱
佢地嘅公民意識 就係信政府 聽從指示
天災嚟到 只要個個守秩序
聽政府指示 根本唔會亂
個畫面仲好靚添
一但政府做錯決定 咪奶曬鳩

仲有
佢地嘅政府同支共一鳩樣 一直洗國民腦
不過 佢地係向好嗰邊洗

好文

日本集體主義文化從來都無變過
你有獨立思想反而係標奇立異

龍珠又唔係喎，悟空比達成日叫啲人唔好插手

睇 真。哥斯拉 就明

西班牙流感1918年，已經一百年前，中間國家體制同民風已經變左幾次
講咩民族性呢啲係多餘嘅，民風呢啲三四十年已經可以大變
你睇返幕末明治，外國人黎日本果啲見聞，你會發現佢地形容嘅日本係另一種生物，完全冇今日日本人嘅影子
即係係今日所謂認真整齊清潔嘅日本人形象，都係60年代先形成
所以我講今次瘟疫係曝露戰後體制嘅問題，作者講嘅體制內改進，但核心嘅結構性問題仍然冇解決

香港好就係識轉膊，唔好就係人人到轉膊結果無人堅持

中國已經俾咗沙士一次機會佢
結果？

日本應該視 CDC 為最高單位而唔係 WHO..

1

如果台灣冇初時白色恐怖時期，可能已經淪陷咗

芯片？

晶片

日本係一個好有個人特色的民族，但呢D特色係雙刃劍：
推舉集體主義，埋沒個人主義
不要對人造成困擾，集體利益重要過自身利益
長幼有序，功績以年資計，階級觀念重
要和諧要面子，講說話要婉曲，要禮貌
跟程序step by step，要仔細，追求正確

係好定唔好，好難講，要睇咩情況。要團結，呢個民族一定最團結，不過係團結向外。但香港人不嬲偏向西方果種個人主義，又追求靈活、效率為先，所以日本人果套做事方式對我地黎講真係rigid到一個點

《日本鎖國》

其實龍珠好在無咩說教同唔會講埋友情啲啲婆媽嘢，等龍珠超動畫變咗，口水多過茶

同埋美國個文化係: 前線有權自己做決定. 唔駛請示上級

所以日本有好多熱血劇同動畫
不過當冇先例可緩時
有 d 時間應該有個人精神，
由個人下而上推動政府上而下做事

好多時人都係用同一個模式應對唔同既事情

奴性重過香港人

我地同強国咁近
確診個案都唔係最多
我已經覺得我地好犀利

英治年代既香港都有做好多唔同演習，透過演習操熟一旦有呢 d 事個流程要點

弱鳩智民族完全冇獨立思考
香港人可能係亞洲最優秀嘅民族
連登仔以後唔好奶日ok
由依家開始奶自己

幾好

小粉日

日本人好愛國架
唐行小姐都可以出現
去到中國就叫慰安婦

新加坡/ 日本跟程序做事有乜唔好？
減少出錯機會

就係當年瘋狂借種搞到咁

其實原因得兩個

泊撚左架病毒船
比中國人搶口罩

講實 日本都需要變革

簡單d講:日本嘅成功係用日本國民嘅血建構而成

H1N1呢師兄 不過我理解你觀點 但我個人認為同日本人會唔會改 會唔會受教訓無關 討論日本戰後體制形成既原因 個人認為係來自日本人對和平既過分執着 二戰後 日本戰後有強烈既和平情緒 教育 Media 不斷向人民灌輸和平大於一齊 對話必為最佳手段 而個人認為佢地既和平觀唔單止於軍事上 更加係說話上同心態上 即係同其他人唔同意見都唔會出聲 因為會破壞和諧 特別係面對權威時則更甚 例如我所認識既日本人中 好多都會用「大家都咁做or好多人都咁做」蒞做論點
另外呢個世界因為電視手機走向娛樂化時代 即係人民會希望娛樂化一切事物 包括一啲唔應該娛樂化既事 例如教育 日本人係大學聽presentation or lecture 既時候 只會注重呢件事好唔好笑或者講者風唔風趣 而唔係論點與論點間既辯論 日本既政治更加從娛樂化走去下一個階段 就係去到有等於無既境界 20s投票率得返20%

我明白日本民族劣根性 但難道日本人唔怕死嗎

唔識字唔需要特登留言話比人知

呢d低級二元思考連登仔比班五毛調教得唔錯

一班去下日本旅行 睇下日劇 追下漫畫
就可以分析人地一個國家民族性
咁易就歸納出日本人就係乜乜乜
文化研究班學者都係食屎 冇撚用啦
笑撚死

根本成個日本文化都反民主
呢種人就算比到民主佢哋
都只會做奴隸

H1N1當年當係嚴重流感咁處理，嚴格上係有起動過防疫機制，但本身都係用原有嘅醫療體制應付，只係加強左既有嘅措施，有特別安排嘅都係海關。
另一樣野可能關事嘅係，當年負責嘅首相係麻生大郎，今日自民黨上坐返上去，可能冇吸收過民主黨嘅經濟，加上呢排仲搞緊桜見資金問題。安倍到前幾日先講開第一次專家會議，之前個所謂對策總部根本就係佢自己內閣，你再睇下佢內閣啲撚樣最近做咩，就知根本到今個星期為止都冇人將武肺放係心上。

Btw, 打字唔該分行同用標點，成堆字睇得好辛苦

唔覺得日本今次有錯，唔洗拉到民族性。四個字：經驗不足。
比著係發生係歐美國家，可能都係採用同一對策。日本冇專家，又係WHO話上船唔著最高裝備。其實你想日本做到點先？
俾世衞跣咗一鑊再賴日本？

「日本人是個『SOP民族』」

又講得幾啱．．．
佢地一唔跟步驟就會hang機

琴日同個日本fd傾
佢都話好多膠官都係靠人脈上位
一有突發野就處理唔掂

睇錯左做sod

大家入去俾個like同share出去

同意

大部份東南亞之前都有經歷過沙士嘅教訓
例如： 感染得嚴重既國家新加坡

相反今次日本處理得唔好， 大部分患者來自郵輪上，就要歸咎於民族性。 會唔會係日本所謂民族性過份解讀。

另一方面， 世衛發放不準確消息誤導全世界， 中國消息不透明，令到全球疫情增加，資訊不流通。 以上原因先係導致日本甚至全世界決策失誤。

講得好中，日本人只要一遇到突發事情就會hang 機，尻等最上級既指示，地震應變做得咁好只不過係佢地演練過無數次先應對得咁好

拉打都戰團化左好耐。。

其實咪同d五毛一樣
未燒到自己就護旗撐警
撐撐下連間屋都俾政府拆埋先知衰

其實我覺得所有野都係經驗黎
當年Sars香港同台灣奶大鑊 今次香港台灣既民間既同英文政府都有防疫經驗(唔信中共都好緊要)
不過可能日本人民族靈活性奇差又係其中一個factor搞到佢地咁

美國個預演先最痴線係政府自己係城市散布病菌黎研究市民對疫症反應，醫療系統承壓能力，傳染病係城市嘅擴散速度等。

Sars既教訓太大 有第一單確診之後根本全港不分藍黃已經即刻帶口障 勤洗手

信撚埋政府冇病唔帶口障已經陷港剷

廢老仲係咁戴緊喎

咁實有d廢老要送死

起碼佢有sense帶口罩先

其實都唔止今次，311核災都係戰後體制爆煲嘅表現，無解決到個問題依家咪繼續爆

兜係個口度做下樣咋
你問試下班廢老有冇
1· 去完廁所洗手 / 沖廁
2· 唔周街放飛劍

根本有冇口罩都好 班廢老本身都係超高危傳染人士黎

所以咪死撚哂佢地先

起碼依家95%人有口罩 係得5%廢老冇 咁已經差好遠 見其他國家未必有一半人有帶口罩

你咁講又會比班大愛撚屌

日本人是個『SOD民族』

On9

自己唔帶/帶錯口罩屌人瀨人 上網/電視/仔女提住個人防疫衛生知識又唔聽 去送死中肺炎我都阻止唔到

真

寫得幾好
所以去日本玩真係好舒服
但係去日本生存就係一個地獄
淨係佢哋嘅死板同盲目服從
已經頂唔順

sorry 借個小位

【黃色youtuber】點解莊正手足channel冇人follow ?

無錯，連登仔吹奏嘅魯迅都係支持共產黨
共產黨一開始個形象係真係進步黨

日本人如果而家仍然話「唔驚」，
其實主要關民族性事，即係怕麻煩人，
唔可以唔返工，唔可以不負責任，
咁把口咪話唔驚有事，有事都冇辦法

但唔關一啲連登仔成日講既「相信政府」事，
唔好強行將大陸果套直接引用落日本度
日本普遍係覺得政治人物都係乞人憎、煩而唔想理，
即係冷感得嚟但係唔鍾意啲政府官，
而唔係相信政府，愛政府

至於政府，就係官僚腐敗，
日本唔係冇專家，醫生有學識，
但厚勞省去到好遲先第一次搵專家開會，
即係代表咩？代表之前佢地成班外行人自己做判斷，
如果要搵權威信，咪信晒WHO先

SOP=Standard Operation Procedure 總之就跟規矩

「我對日本的『災後重建』非常有信心，但日本政府現在才開始下定決心補破網卻拿不出任何有效政策，在日本國內各醫療院所救治的武漢肺炎患者超過700人，從來沒設想過大規模傳染病爆發的日本醫療體系撐得住嗎？」

你有冇睇晒，佢意思係話佢哋衰完一次，會好努力去搵方法去應對下一次災難發生。但佢今次會衰得好金，因為冇準備過，會拎唔出任何有用嘅應對方案

國民黨都好吹奏

所以投票率咪咁撚低

睇哥斯拉
隻哥斯拉上左岸，政府D人請求首相出自衛隊，然後有個職員話哥斯拉唔係「國家」，出自衛隊係違憲
諗左個計劃打尻哥斯拉，但為左個計劃叫咩名而開兩次會
每做完一個procedure都要一層一層一層上報係咁重覆

咁都有得吹奏 一句講哂咪即係衰on9唔識變通

唔想影響習訪日行程姐

唔係話要盲撐國民黨
但係退守台灣之後 蔣介石嘅心態係唔同咗
你對住一個隨時能夠收你皮嘅政權
好難唔船頭驚鬼船尾驚賊

當然 白色恐怖本質上點都係唔啱嘅

都算係有少吹奏嘅
但我又覺得係事實
不過都係淨係改個SOP 骨子裡的問題依然冇變

日本唔幫上過船個啲職員做檢查
原因係查到陽性會番唔到工影響公司運作

你班社畜就算死都要同我繼續做落去

講到尾 真係多得日本仔唔少
日本侵華令戰後嘅中國出現惡性通貨膨脹
造成咗民不聊生嘅局面
令中共可以上位

一件事有好有壞

千古罪人係張學良

就好似香港咁
根本成個政府敗壞到唔係靠體制內改善可以解決

最鍾意玩SOP係美國人，你SEARCH下美國航空啲服務就知

當時國民黨係10舊屎，共產黨係1000舊屎
中國人要食屎係無法避免既命運
但係佢地自己揀左食1000舊，所以野都係自己攞黎

依啲文全部都係有結果先分析 梗硬砌啲point上去
由民族性分析 唔太恰當

十足十啲紀律部隊

安政維穩，日豚，孔子精神，奧運經濟

機械人咁樣

當年國民黨其實都係一個大仆街
不過當時佢地無諗到點知之後有個共產黨更仆街
而部分日軍亦＝現今黑警
北極熊國當時又驚山姆國入侵所以不斷供武比支共
山姆國支持嘅民主越南輸左比當時支俄支持嘅共產越南，令到山姆國更加唔支持國民黨

好多大型活動都取消左
電視新聞不停煲話有啲演奏會取消

同埋開始提議啲人
無乜野就唔好出街，留喺屋企
但輪到市民黑人問號
話以前就算打風出街都無事
唔明點解今次咁危險
仲話唔識分點先叫有需要先出街

原本既南北分治變左中共食曬 搞到韓戰 越戰出現

臭得過你把口

呢位巴打講得好

即係似政府官員+ 紀律部隊
日本男既仆街 女既係雞

因為日本真係做到多難興邦，人地會反省
支那多難但唔會興邦，因為成個民族都係垃圾

有
因為日本人嘅民族性真係多難就會興邦
支那人嘅民族性多難會滅族

仲要突然一窩蜂反日
諗返起之前推夾公仔舖
香港人最撚鍾意一窩蜂
帶風向真係好撚易

其實係打珍珠港先至係最大錯誤

但兩次都係戰爭，係現今好似冇咁易實現

然後日本會就此完蛋嗎？我覺得不但不會，還會讓他們痛定思痛，然後進化為有著全世界最完善防疫體系的國家…這就是大和民族性的堅韌。

又係崇日撚飛機文

另 其實台灣都係80年代末先解除戒嚴

事後先見到美國一開始就高度戒備係幾醒

北韓都係。。。

人哋民主過我哋
人哋都無警暴啦
人哋都無比共產黨上到位
人哋國家建設都好過我地

點解你會覺得日本人會同五毛差唔多
會唔會太睇得起自己

宣傳下自己個po先
肺炎一事，東亞最優秀國家排名大洗牌

咁好大鑊個喎，唔係每種災難嘅性質都可以俾機會你下次制定好一套方案，有某啲災難第一次已經係最後一次，然後再冇然後

隔差唔多一百年嘅回力鏢

老實講
一個典型既日本人應該仲有紀律過香港d紀律部隊

咪睇下今次爆大獲之後佢社會風氣會點變囉

睇完篇文更加覺得日本人on9
呢個世界好多預計唔到既突發野，你下下好似日本人咁死板 唔識變通 只會每次都陷入被動
下次如果黎單更加大鑊咁你點算?

真係唔識變通

直接聯署白宮要求youtube解釋點解限制言論自由

但講真個世界，其實冇突發既日子，比有突發既日子多

日本人平時2/3時間，就用喺建立好既制度上，
然後喺制度內，又將事做到最足，
好處係大部分時間佢地都做得好

所以佢地好信呢一套，覺得最緊要跟規距，
因為就係呢套認真既規距造就咗成功，
亂咁行出框架以外，唔會好，
而且你一個與眾不同咁，就係不負責任，唔跟大隊

好處以上講咗，當然衰的確就係而家咁，成班on99企喺度 啞晒

利伸: 工作上經常接觸日本人

00後未做過野?

結果咪搞死自己
唔只肺炎呢單野
後生仔而家有更多option唔做傳統社畜
班老屎忽見冇人交稅冇人供年金就走出黎屌班後生
完全唔諗係自己問題只會怪人唔係自己體制下生存
睇下佢地幾時會真係肯黎個大既社會改革
唔係既話真係等滅國

㗎仔有齊sop精神。單一民族同島國特質。 單一民族成日覺得外來病唔會上身。㗎仔真係以為AIDS係鬼佬病
加埋隔個海 心態又關人撚事。

佢地防地震意識高之外就係防北韓。

SOD民族應該分散世界唔同角落

唔該打咗麻疹針先

支那係會汲取死唔夠人同冚唔夠資訊嘅教訓，64黃咗，依家咪靜靜雞搞集中營、生化武器、喺香港暗殺無可疑囉

政府有幾垃圾，香港人就有幾多自己組織嘅力量（當然唔包括有限期罷工）

日本建立到今日唔係靠公民建立，而係由上而下嘅改革
由明治維新到二戰之後，都係上面做咗向下嘅改革，而下面就跟，一直嘅歷史中依個由上而下嘅傳統觀念係冇變過
所以冇好似歐陸同美國咁多嗰類由下而上嘅力量，就變到依家依個唔識變通嘅現象
或者係話，日本嘅歷史入面係冇大嘅社會動亂係令到原先制度崩潰，噉個制度只會越嚟越變得無可憾動，而喺歐洲、美國、台灣依家都係出現過、香港就更加發生緊添，有破壞先有重建，而日本係冇破壞到佢地依個「循規蹈矩就啱嘅觀念」，令到佢變咗金科玉律

仲有一單

係咁開個 moon 電源
「點解電腦唔著既？！」

不停鳩試開關
跟住幫佢開主機「哦～」

大學生

係

On99 果度最啱

可見佢呢十幾年黎進步唔大
經濟入左死胡同

但係佢地都係等政府去改
自己跟

好啱

咁佢地依家所謂選舉
係咪真係認真既公民參與

參與？
投票率得個廿幾％參與條毛
冇人會討論政治冇人會覺得政制有問題
網上睇到既言論真係仲少數過連登

圈養

佢地唔滿意多數自己硬食都唔出聲
反正出聲就炒

啲老屎忽最仆街

認同係客觀。

佢地既垃圾文化就係槍打出頭鳥
你發現有問題提出左之後你就係問題

同中國有咩分別

中国係政治問題先會咁
日本係乜撚問題都會咁
如果係日資公司做野你發現程序有問題/發現左有個更好既方法做可以慳人力時間然後提出既話
上司會屌鳩你唔識做人唔識處事然後你一世都冇運行

咁既國家可以行到今日
都算係奇蹟

我share篇文有講
佢地每逢出事就會用好多時間去檢討反省改善務求出到一套完美既指引
咁以後有同樣情況就唔會再有問題
佢地私人公司內部指引厚撚過香港公務員個本
有咩問題睇返內部指引九成都解決到
呢個就係佢地認真處事達到既成果

咁講佢地係要一啲機器去完成指引
唔係要人

不過佢地啲人就係倒模咁做機器人

係
我好多係日本做野既fd都話
你接受到唔用腦返工剩係接order做野咩都唔好諗唔質疑既話
你係日本做野會好開心
如果唔係你半個月就頂唔順辭職返香港

所以啲日本暗示社會現象嘅短片/電影
好多時都係有個角色係機械人
除咗日本係好多機械化外，係因為用機械人真係好好反映到日本嘅社會現象